# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_1章/1章 3話

- 'よっ、よっ、っと、うん，由自己所想的那樣，身體順暢的運動著。'


## 00000_1章/1章 4話

- '馬番扶滿身是泥的我起來（泥まみれの俺を馬番が立ち上がらせてくれた。不知道怎麼翻）'
- '第一天騎馬就牛頓，沮喪到都想直接用走的了（まともに自分で立てないくらいに腳が疲れはてていた。）'


## 00000_1章/1章 6話

- '把（關於溫泉）穴場這樣那樣的東西都告訴了拉瑟，好像很喜歡溫泉的話題（全句 何よりも水のうまさが氣に入ってくれたようだ。度娘：比什麼都喜歡水的人）'


## 00000_1章/1章 7話

- '（父）「ひひひひひ公主殿下？！！」（這老爸也變苦勞人了）'


## 00000_1章/1章 11話

- '「我這邊也是，海蘭的溫泉的話題，ぃっ?ぃっ⋯？」'


## 00000_1章/1章 12話

- '誒？！變成這種感覺了？！（為什麼換成我就是被暴打！異議があります！！）'


## 00000_1章/1章 14話

- '和瓦因的視線バチバチ地戰鬥著。【W：擬聲不能，想像成倆人眼裡出現閃電那樣對峙就好】'
- '「庫羅西小姐是同級生吧？」【用的さん，這個詞不分性別的】'
- 'ラーーウンドスリーーー！ファイッ！！【W：擬聲詞不管了】'


## 00000_1章/1章 15話

- '「ええ，盡管有許多不周之處，也請你多多關照了」'
- '「ふふ，庫魯利同學好像很擅長和女性相處呢」'
- '我還能再提速（俺にはもう一段ギアがあると）【谷歌度娘曰：」我還有一檔！」請問你是不是叫路飛？】'


## 00000_1章/1章 16話

- '但是憑他們的實力也只能默默忍受【原文：それも彼らの實力として受け入れるほかない】。'
- '在那之後由學生自己斟酌自己的情況，有可能因此跟不上學園的學習，錯過最好的開局【很不肯定，腦補居多，原文：後はそれぞれの裁量次第で、學園の勉強に乗り遅れるか、最高のスタートを切るかが変わってくる。】'
- '沒有作弊吧？一瞬間這麼想的應該不止我一個。【原文：ずるしてないよね？と一瞬魔がさしたのは俺だけじゃないはずだ。】'
- '我對他對成績如此看重有點介意，他本人說過想要變強，是單純的為了想變強而變強嗎【腦補成分非常多，請慎重食用。原文：そんなに氣にすることもない氣もするが、本人は強くなりたいと言ったりしているし、基本的に頑張り屋さんなのだろう。】'
- '「是嗎，那在學習能力上算是戰勝庫魯利君了」【原文：そう、じゃあ勉學は實力でクルリ君に勝てたみたいだ】'


## 00000_1章/1章 18話

- '「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」「ウィッ」'
- '「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」「ウィ！！」'
- '「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」「ウィ！！！」'
- '「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」「ウィー」'
- '「ウィー！！」「ウィー！！」「ウィー！！」「ウィー！！」'


## 00000_1章/1章 20話 閑話

- '「老公」【W：這裡的「あなた」是夫妻間老婆對老公的稱呼。還有，媽蛋！我做個翻譯結果被秀了一臉！】'


## 00010_2章/2章 4話

- '「⋯ぐすっ（Kusi）」'
- '「⋯ぐすっ、坐這麼近」'


## 00010_2章/2章 5話

- '全員的積極性都很高、多姆斯（トーマス）君領地裡的職人手腕也好使。'
- 'ぐぬぬぬ！（PS：被人戳了痛處、擊中要害無法反論、啞口無言的狀態）'


## 00010_2章/2章 6話

- '【W：語死早，原文「ピカッとしたウインクが飛んできた」】'
- 'わっぶっ【W：此擬聲詞無力】，被打的雷魯改口了。'
- '【W：跪了「話したいなら別に授業中じゃなくてもいいのでは？」】'
- '【W：已跪「その変わった行動に對して口をはさんだ」】'


## 00010_2章/2章 7話

- '（原文：それで記録があったらどうするんだ？追うのか？という氣持ちはあったが、なんだか楽しくなってきたので余計なことを考えるのはやめにした。）'


## 00010_2章/2章 11話

- '【W：實在查不出來「マガママ」是什麼，ママ就是英文里的mama或者女掌櫃】'
- '一陣寒意奔過全身。這樣屁股被摸的話，就似乎會說「キャッ」那樣的話'
- '我瞪過去，雷魯めんごめんご地道歉了。'
- '【W：「めんごめんご」這個貌似是好♂友或者戀♂人間賣萌一樣的道歉用語，原順序是ごめん（Gomen）】'
- '【W：ウインク是使眼色的意思，這裡我就按著方便來了】'


## 00010_2章/2章 12話

- '而且聽說僅僅只是用煙燻制而已，但味道卻附帶吃就停不下來的美味。不管是在口中蔓延的香味也好，口中魚干的彈性也好，瓦因說這魚還真是擁有不得了的美味啊！【路人：這一段翻得可能不是很好，配上原文，求指點： それに燻製にしただけだと聞いたが、しっかりと味が付いており、食べだしたら止まらない美味しさなのだ。口の中に広がる香りと言い、歯ごたえある身の彈力と言い、瓦因のこの一品はたまらない旨さが詰め込められていた】'
- '該凸出來的地方凸了出來，該凹下去的地方凹了下去。體型十分完美，標準的美人樣。【路人：這個真的沒看懂，機翻是個渣，原文： 出るところは出ているし、引っ込むところはひっこんでいる。體型までもが美人のそれだ】'
- '當然我立馬就被他捕獲了，便一直，你到底有什麼訣竅，成功的秘密是什麼這樣對我進行了審問。【路人：暈死，這句看不懂，完全是腦補。你們將就一下吧。原文： もちろんすぐに捕まり、コツを言えだの、秘密を言えだのと詰め寄られた】'


## 00010_2章/2章 13話

- '貓だから當然向こうも警戒などはしない。'
- 'こういう使い方もあるのか、となんだか惡い知恵がついた氣がする。'


## 00010_2章/2章 14話

- '花的名字叫、Envi（エインヴィ）。這是我根據花的形態而想出的名字。'


## 00010_2章/2章 15話

- '「真是不懂事的孩子喵。變暖了自然就按捺不住喵」（原文：溫かくなってムラムラするニャ）'


## 00010_2章/2章 16話

- '就好像在說汝也挺壊的嘛一樣。（原文：おぬしもなんちゃらのやつみたいだ。）'


## 00010_2章/2章 17話

- '【W：這句我魔改的「夜ということもあり、すごく靜かになった」，另外，他們是在插水稻嗎？邊種邊前進⋯⋯】'
- '例句：幼なじみの二人が引っ付く。/從小一起長大的兩個人結為夫妻'


## 00010_2章/2章 18話

- 'もう我慢ならない。'
- '奴らが笑って見せる白い歯がたまらなく俺の癇に觸れる。'


## 00010_2章/2章 20話 閑話

- '【W：「くすくす」竊笑的聲音】'


## 00020_3章/3章 1話

- '「譯者注：我個人把這個翻成了副詞，因為不清楚這個做形容詞會是什麼毛毯，所以暫且這樣處理了，ひょこっと」'


## 00020_3章/3章 2話

- '之後這個夏天也被稱為『艾爾依涅（アルイネ）的奇跡』'


## 00020_3章/3章 3話

- '【W：科普時間到！豬突猛進（ちょとつもうしん），意為「不顧一切的往前沖」】'
- '另外，がっつり，北海道方言，意為「很多，滿滿的」】'
- '【W：「それではお言葉に甘えさせてもらいます」'
- '【W：上がりっぱなし，機翻出來，上個沒完⋯⋯（笑）】'
- '【W：ドンマイ，Dont Mind ;沒關係，別介意。常用於體育比賽中鼓勵失敗或失策選手。'


## 00020_3章/3章 4話

- 'そんな素敵な空間に、有人走過來的聲音、回過頭看，是愛莉絲走了過來。'


## 00020_3章/3章 6話

- '「うん」'


## 00020_3章/3章 8話

- '、ゴマすり！氛圍是變了、但是臉是變不了。還是一張不怎麼美觀的臉孔。'
- 'Ps：胡麻すり 指的是人為了自己的利益向別人諂媚陪笑的行為或人，在上面突然不知道要用什麼成語，就保持原樣了'


## 00020_3章/3章 10話

- '在我的腦中自動地チャリチャリ計算著金錢。（チャリチャリとお金の計算，應該是金幣倒出來的聲音）'


## 00020_3章/3章 11話

- 'なぜ、えっ！？みたいな顔をしているのか。'


## 00020_3章/3章 12話

- '「我這樣就行了」（俺はいい）'


## 00020_3章/3章 15.5話 特別閑話

- 'ところで、實は私の作品、『沒落予定なので、鍛冶職人を目指す』'
- 'がカドカワＢＯＯＫＳから書籍化をしております。'
- '皆さんのおかげで、そこそこ売れているようです。'
- '本當にありがとうございます！！'
- 'これもすべて応援してくださった皆さんのおかげでございます。'


## 00030_4章/4章 5話

- '（查不到叫ポワンセ的點心）'
- '「是那樣的哇！你很好的明白了呢！」（そうですわ！よく分かってくださいました這句話有口癖）'


## 00030_4章/4章 14話

- '（注：クルリの體，原文有點不明所以）'


## 00030_4章/4章 19話

- '是那樣嗎？傲嬌？詆毀之後在誇獎，你是毒舌傲嬌嗎！？（爺ツンデレ，什麼鬼）'


## 00030_4章/4章 22話

- 'マグロ！！（譯：金槍魚，但我不懂是甚麼梗）之類想要發聲說出來。'
- '「您那樣就心息嗎？」（「あなたはそれでいいの？」）'
- '（譯：略不通順，原文：とんでもない痛い目を見る羽目になることになるところだった。）'


## 00030_4章/4章 24話

- '（注：銭ゲバ，出自ジョージ秋山同名漫畫作品，作品中意為，為了金錢什麼都會做的傢伙。這個和漢化作品名稱的守財奴意思不同所以沒有使用守財奴；格瓦，ゲバ，Gewalt的略稱。德語，意為暴力，權力，控制）'


## 00030_4章/4章 27話

- '我抗議！看來有必要和你做出決斷呢。　（注：異議あり，逆轉裁判）'


## 00040_5章/5章 8話

- '「請各位把固執*用在其他事情上。各位應該也理解了。毫無疑問大旱要來了。繼續留在海蘭領的話全員都無法生活下去」　（注：原文是維持いじ，個人認為可能打錯字應該是意地いじ，固執）'


## 00060_7章/00010_7章　1話

- '「サンミャーね先生。」'
- '大家疲倦的臉上露出了笑容。啊，的確是像山一樣雄壯的名字呢。サンミャーね，暫時不會忘了這個名字了。'
- '「謝謝。順便問一下，羅茲先生，你知道サンミャーね先生的家嗎？」'
- '「這方面沒有問題。重要的是手臂，我認為如果聚集了ものはワシら（沙丁魚？沒看懂什麼意思）等手藝人的話就不會不足。'
- '「好，我決定了！就讓這個海蘭領成為手藝人的天堂吧。對了，在這資源豐富的海倫領中，依靠資源是很簡單的。但是，不是僅僅是如此。如果是男人的話就得經過磨練！先生，我將任命你為海蘭領手藝人天堂化計劃的總負責人。負責培養年輕人，鍛鍊他們！然後建造一個生產王国！１０年後，我們將在這個国家的所有物品的背面刻上『去做海蘭領的女僕吧！！』」（原文是んでやる、メイド イン・海蘭とな！！百度給的翻譯是去做女僕咖啡廳，分開翻譯是去做，和女僕海蘭，不管是那個都怪怪的⋯⋯）'


## 00060_7章/00020_7章　2話

- '白色的餐巾，每當他擦一下，就會留下一塊污漬。我會把這些餐巾還給你的。真的。（もうそれあげる。ほんとに。）'
- '從馬車上下來的是一個，需要被同伴２、３人支撐才能走下來，身體為正常人的三倍寬的肉塊，腹部、下巴和下半身都是脂肪的男人。手指和手腕上戴著寶石制成的首飾，但是因為太胖了，首飾們都陷到肉裡去了。今すぐにでも、パーン！！とはじけ飛んできそうで、ちょっと怖い（這一句翻不出通順的意思（›´ω`‹））。'
- '「庫魯利・海蘭殿，這是對你來說非常好的消息（そなたにとってもよい話をもってきたふぉっ）」'
- '一応理由だけは聞いてやるか。どうせ禄でもない話に決まっているが。（這一句不太會翻譯，這個為什麼應該是庫魯利問的吧）'


## 00060_7章/00030_7章　3話

- '這樣熱情的意見被傳遞到了羅茲先生哪裡，限界だと判斷した彼によって（理解不了作者想說的是什麼意思_（：з」∠）_），半強制地讓我把這件事情提上了日程。'


## 00060_7章/00040_7章　4話

- 'もちろんこれは一般に貸し出すことのない、領主一家が使う溫泉となっている。'
- '我是赤裸裸的。至少想要穿條褲子。活躍したところでモロ出しじゃ恰好がつかないでしょ。'


## 00060_7章/00050_7章　5話

- 'ピチピチダイヤモンド──「活力滿滿大鑽石」，簡稱ピチダイ──「活力鉆」，曾經暗殺庫魯利不成反被招安的暗殺者四人組。'
- 'ダータネル家──達特尼爾家，以前在王都多次想要收拾庫魯利，庫魯利失蹤後妄圖接管海蘭領，做著不少不法勾當。'
- 'アッミラーレ王国──艾米拉雷王国，庫魯利的徒弟庫羅西王女和好友瓦因所在的国家，到處找譯名只有３－１２寫了是個漁業豐富的国家，沒找到名字，暫譯 艾米拉雷王国。'
- 'サルマン──薩魯曼，艾米拉雷王国南部豪族。同上。'
- 'プースル──普蘇魯，以占卜聞名的小国。'


## 00060_7章/00060_7章　6話

- 'ピチダイ把通過妨礙達特尼爾家的交易而收押得到的東西到達了家前面。'
- '（ただごとではないことは一見しただけでわかる。翻譯不能==）'
- '這之後花了一天時間和拉瑟他們一起解析這個兵器。從被使用的材料來看，知道了這個果然是從アッミラーレ（艾米拉雷）王国進口的這個事實。然後，將這個製作出來的恐怕就是艾米拉雷王国的貴族中一個叫做薩魯曼的男子。'


## 00060_7章/00080_7章　8話

- '（※カミングアウト，Coming Out，指把自己的秘密公布于眾的表現。）'
- '（※這裡用到的是デフォルト，Default。系統設定的默認值。）'


## 00060_7章/00090_7章　9話

- '（※カリカリ 咬堅硬物體的聲音，根據前後文意思翻成了斤斤計較，小心眼。）'


## 00060_7章/00100_7章　10話

- '（※ゆるい，悠哉、緩和的、鬆開。這裡表現的悠哉和松螺絲的「鬆開」是雙關。）'
- '（※喉から手が出る，手從喉嚨裡伸出來一般的渴求。）'


## 00060_7章/00110_7章　11話

- '（※ジャンク Janku，強古；ギャング Gyangu，惡黨。'
- '（*これは同じ水槽に入れてはいけない種類の人間た，在同一個水槽中放入不同種類的人。）'
- '（※うるさい，Urusai！）'


## 00060_7章/00120_7章　12話

- '（*牧場名是帕帕尼爾 papaneru，弗雷肯的姓是ダータネル Dataneru。）'


## 00060_7章/00140_7章　14話

- '「クルリ様がそう思ってくれるだけでもうお腹一杯ですよ。それにまだまだやりたいって氣持ちはあるんですけど、同時によくここまでやったなと自分をほめたい氣持ちもありまして」'
- '「當然だな。それだけのことをやって來たんだ。もっと自分を褒めて褒めて褒めまくっていい」※）'


## 00060_7章/00160_7章　16話

- '（※ボーイミーツガール，男孩遇見女孩，很多故事的經典橋段。）'


## 00070_8章/00010_8章　1話

- '（※ラム，Lamb，小羊羔、羔羊肉。）'
